Shutdown des Raspby mit dem Useraccount ausführbar machen:

    Im Terminal folgendes eingeben:
    sudo visudo
    und dann fogende Zeile einfügen:
    user_name ALL=(ALL) NOPASSWD: /sbin/poweroff, /sbin/reboot, /sbin/shutdown

    Danach knnst Du mit pi ohne Passworteingabe den shutdown Befehl ausführen:
    sudo shutdown -h now

